美國司法部長巴爾：中國是美國最大的威脅

美國司法部長巴爾4月8日（週三）表示，與俄羅斯相比，中共政權對美國的威脅更大。巴爾是在對中共展開多方面嚴格調查的背景下發表的這一看法，其中包括對中共隱瞞中共病毒（武漢肺炎）疫情的調查。

巴爾表示，中共政權一直在針對美國進行經濟間諜活動，盜竊美國的知識產權，最近還因其在中共病毒疫情上缺乏透明度導致疫情全球失控蔓延。司法部就這些方面正對中共進行調查。

在週三接受《福克斯》新聞採訪時，巴爾談到了此次大瘟疫對美國社會和公民自由的影響，以及中共政權長期以來對美國政界、學術界和商界構成的威脅。

當記者問巴爾，中共與俄羅斯相比，誰對美國大選安全的威脅更大時，巴爾明確表示，來自中共威脅更大。他說：“（中共對美國的）威脅還不僅侷限在選舉程序上，而是涉及到更廣泛的領域。中共的威脅是他國無法比擬的。”

“無論是在地緣政治上、經濟上還是軍事上，中共對美國都構成了非常嚴重的威脅。並且由於其蓄意影響並左右一些事情，其對於美國各機構的誠信也造成了威脅。”巴爾補充說。

巴爾還談到，“中共正不遺餘力地全面竊取美國的技術，影響美國的政治體系，還試圖在美國的學術研究機構中竊取機密，等等。”他表示，目前司法部正與多個美國大學合作，讓他們瞭解中共對美國的威脅，同時，司法部也將對中國研究人員來美工作實施更嚴格的管制措施。

“還不只是大學。許多美國公司爲了短期利益也正在與中國人合作...雖然他們知道這種合作不會給他們帶來長期利益，但是爲了短期利益，他們可能選擇犧牲美國的長期利益。”巴爾說。

巴爾關於中共威脅的論述發生在美國正與中共病毒激烈交鋒的時刻。近日，多位美國國會議員批評中共在病毒出現的早期階段管理不善、打壓真相傳播，從而導致該病毒失控蔓延。

聯邦衆議員史密斯（Chris Smith）近日在《福克斯》新聞發表專欄文章，指出在中共病毒疫情爆發初期，中共故意向世界衛生組織（WHO）提供虛假信息，進而導致全世界都對該病毒疏於防範，最後導致了病毒的全球大爆發。

另外還有多位美國議員也對中共提出了類似的指控，並呼籲各國對中共政權進行國際調查。衆議員班克斯（Jim Banks）要求北京因不當處理中共病毒向美國支付賠償金。他還敦促美國政府在聯合國國際正義法庭對中共提起訴訟，要求北京對疫情帶給全球的災難承擔全部責任。

近年來，中共通過其國有企業嘗試滲透美國公司並竊取美方商業機密。美國司法部和聯邦調查局（FBI）因此加大了對中共在商業領域犯罪的打擊力度。司法部和FBI司法部在2018年啓動了一個名爲“中國倡議”的調查，專門打擊來自北京的經濟間諜活動。

在不到兩年的時間裏，司法部對39起與中共有關的經濟間諜活動進行了起訴，被告包括中共情報人員、前美國情報官員、中國公民和美籍華人。FBI表示，截至今年2月，美方對中共發動的1,000宗知識產權盜竊案進行了調查。

司法部的一份報告揭示，在所有與中共相關的經濟間諜訴訟案中，約有80%的活動都可讓中共政權直接受益。在最近的一宗案子中，一名在美國某石油公司擔任助理科學家的中國公民總共從該公司盜竊了價值超過10億美元的知識產權信息。其人之後被判處兩年徒刑。

另一個著名的例子是，今年1月28日，哈佛大學化學系主任利伯（Charles Lieber）因參與中共的“千人計劃”被FBI逮捕。利伯是納米電子領域的傑出人才，他從武漢理工大學/哈佛大學納米聯合實驗室獲得了5萬美元的月薪、15.8萬美元的生活費以及174萬美元的研究經費。因爲協助中共獲取美國知識產權和在接受司法部調查時撒謊，利伯將面臨嚴厲的指控。

巨人覺醒
蝗蟲有難

請務必更正
支那係世界最大既威脅

中國係 全球嘅威脅！！

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子